估唔到會有咁嘅一日

估唔到會有咁嘅一日

由整場反送中運動開始到今日，我同男朋友一直都有留意件事，大家都會一齊屌政府屌黑警。但對唔住嘅係我一直都冇膽企前線做勇武，我做嘅只有文宣和理非。而男朋友就因為一啲私人原因唔可以做前線sorry大家 但係我冇諗過今日佢會變成咁。

我知男朋友好緊張份工所以我知道佢一定唔會隨便罷工，慶幸嘅係男朋友份工可以提早請假，所以我一早叫佢8月5號請假當幫幫忙，而佢都願意。嗰日我都有叫佢出去陪我集會點知佢唔肯(同私人原因有關sorry大家)所以我哋全日留咗係屋企。

到今日再一次睇到警權過大而深水埗嘅市民比警察打到頭破血流我真係忍唔住，我同男朋友講下一次我想上前線幫手，但係男朋友一直勸我唔好送頭唔好累街坊，但係我真係忍唔住覺得好心痛。咁啱我知道我男朋友8月9號放假我想佢陪我去參加機場和你飛集會因為我知道佢上唔到前線但係我都想為大家出一分力，點知佢竟然同我講其實我真係唔想去參加呢啲集會同罷工，佢話我會支持佢哋但係我真係唔想做啲咁嘅嘢。
我聽到真係好唔開心我冇諗過我男朋友由唔知幾時開始變成咁，我覺得我哋政治分歧好大，我聽到佢咁講我真係覺得好心痛
其實你同佢一班想坐享其成嘅中產有咩分別，分別只係你唔係中產。

我真係唔知可以點做好

Sorry 打得太長

唔係中產 仲想坐享其成 等攬炒
不過佢咁嘅格似係會擁抱大灣區

其實佢心底裏都係黃嘅我知道
但係我覺得咁樣坐享其成，只係口講一句支持
有時候真係幾自私

認真要嘗試說服佢 呢種坐享其成嘅男人我覺得都幾冇責任心

其實我啱啱先同佢傾完電話，傾到就黎鬧交
我諗佢始終都係唔明我諗咩
淨係識得叫我唔好逼佢去或者做一啲佢唔想做嘅嘢

其實無得迫
有啲野自發先有意思
咁咪拎個共識，你唔迫佢
但佢都唔可以阻你上前線

咩叫唔想做
唔想都要有原因
咩原因唔想先得

認同
係有意見既又唔企出黎
仲唔係想坐享其成?

只可以講，人性本身就係自私，只係睇程度有幾自私。 我地義士填其實都係為左自己既目的而出來，咁都係自私嫁。我好明白有負擔真係唔可以話唔番就唔番，但我覺得可以選擇好多既支持方式，叫佢捐錢又好乜都好。

但難聽d講 政治立場好大程度好反映大家價值觀，太唔同既話，之後都好易會嘈交～

加油啦

佢淨係同我講叫我唔好逼佢做一啲佢唔想做嘅嘢，但係佢會一直支持示威者

懶人

唔好逼佢喇⋯呢啲野無得逼

每個人有唔同既選擇，有佢自己背負既野

唔上前線做文宣一樣幫緊大家

咪問佢咩原因唔想
唔想唔係原因

唔想有好多原因，想就得一個原因

不被捕，不受傷係原則

有冇咁多私人理由呀。

如果淨係得把口講支持其實真係無咩用
係依d大是大非既時候,如果佢明知有唔岩,連第一步都唔肯企出黎
我真係唔係好信得過依類人第時係任何危急關頭會出手幫我

希望佢起碼有做下鍵盤戰士做下文宣啦

我都係 佢唔會反對我出去但係佢自己唔會出囉 雖然佢係香港土生土長硬係無好鐘意香港唔想失去既感覺 而我個心態就係想盡量出 盡量幫

其實我都唔明點解佢唔想上前線
我都明白同理解嘅
我評估過機場真係安全我先想佢同我一齊去
因為我真心想為大家出一分力，唔想淨係做冷氣軍師同文宣
但係冇諗過原來男朋友同自己分歧係咁大

開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。
講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有渠道釋放咁耐以來既情緒

link:

比個template 大家
如果想朋友來取暖，請send 比佢地睇下
記得講 發夢想發未發 唔講
只發洩不指責不論陣型

你從來都冇講過佢點解唔想
不如你問下佢點解唔想？
有咩合理理由唔想？

如果佢連呢啲唔答你
你仲係咪要信任佢？

去申請咗嘅集會/遊行根本唔會畀人拉
佢有案底都唔會有影響

啱喇 文宣定和理非都入去睇

見到班防暴做埋畜蟲既野，就諗起自己

男友肯支持你信仰已經好好. 呢啲唔算係大分歧, 各有各做.
叫佢捐下錢去612都好好.

以前都夠膽咁講嘅，但係而家就算有不反對通知書都會照俾人拉我諗佢係因為咁先驚

怕事先可以做一家之主, 怕死先係大將之才.

佢仲有冇做其他野幫手？
乜都冇做淨係口頭支持咁同free ride 有咩分別

有不反對通知書都畀人拉？
你知唔知點解要拉人先？？？

咁講真真係唔逼得嘅 但佢比說話你聽都唔啱啦

根本佢就唔想去
佢都講到明
講得清清楚楚

怕畀人拉個藉口
你仲幫佢喺個藉口上面兜

乜撚做前線
即係上下街就叫做前線？
Sor唔係咁解
你男友有冇出過？

我女友都係自從71之後佢再冇同我出去
唔知係咪因為由我嗰日開始做前線同埋激進好多
仲要上星期我生日前嗰晚我話想出去佢都冇陪我

小心D，
分手先兆。

十足我老豆咁

分手啦

唔好意思呀巴打
係我講得唔清楚，我嘅意思係勇武前線
有呀 69 同612
之後佢就冇再出過

出去邊先...
如果唔係同路人, 的確會冇安全感.

其實如果佢真係唔想出嘅話
69 同612佢就唔會遊行啦
我唔係想幫佢解釋啲乜嘢
只係希望大家將心比心

唔會掛
佢仲日日 I love u 喎

唉，巴打
過來人經驗有啲嘢真係話變就變

不過希望你唔會咁啦
同女朋友長長久久幸幸福福

因為佢會覺得去呢d集會去完都冇用

佢絕對係黃
兩次百萬人遊行佢都有去
71夜晚我帶佢係立法會門口運物資
我唔知佢係唔係因為驚會犯法俾人拉
所以唔敢再出去

佢老竇係藍 老母係黃
不過老母成日叫佢唔好出去
好多時借啲意叫佢返屋企食飯
佢通常都會返
就算唔返都會問佢係邊

我都好緊張份工
份工都好好
但係我都有罷工
佢一係份工紅底
一係睇淡運動成效
因為出咗69612就冇出
唔好逼佢啦
價值觀要用溝通嚟睇是否allign
如果唔啱真係趁早

黃都分好多。和理非係美孚，前線係寶琳呀。

有類似感受
無可否認佢係自私
不過起碼肯做下文宣
但當自己參與活動無衝前線又幫唔到啲咩手
已經覺得自己好無用
所以對於做港豬哩種自私行為更加反感
但又唔想強迫人 令自己變成自私嘅人
好矛盾

我唔係過來人，但係有分岐一定要拎出嚟傾，唔可以收埋。

一係就改變，一係就接納 。

絲打 我直接同你講清楚啦
當兩個人(特別係情侶)係依啲大是大非既事件上發覺有分歧
(分歧既意思唔係單單講政治立場，仲講緊雙方對事件處理既方式)
依個係好好既時刻比你諗清楚究竟可唔可以同依個人繼續相處/交往

以你講既為例，佢可以為工作同佢所謂既私人原因，放棄為香港出一分力，而依樣野甚至會影響到自己未來既生活佢都置之不理
有朝一日，佢都可能因為相同或不同既理由放棄/背叛你，因為從你既描述當中，我覺得你bf係因為自私/怕事所以唔參與任何集會/活動

最後 我淨係想同你講 相信你既感覺啦，你好清楚自己想點既

加油